# Какие бывают компоненты?

В *iB*alance все компоненты делятся на 4 группы:

-   простые компоненты
-   компоненты-обёртки
-   типографика
-   структурные компоненты

## Простые компоненты

К "простым" компонентам относится любой самостоятельный компонент, который может использоваться в любом месте страницы. Данные компоненты не являются обертками для других компонентов, а ценны сами по себе.

**Пример**: `Button`, `Input`, `Tooltip` и т.д.

**Обязательный префикс**: —

## Компоненты-обёртки

Как понятно из названия, этот вид компонентов нужен лишь для того, чтобы обернуть дочерние компоненты в контейнер, задав ему определенные стили.

**Пример**: `WFormRow`, `WGrid`, `WResponsive`.

**Обязательный префикс**: `W`

## Типографика

Компоненты данной группы являются обертками для текста и нужны для его стилизации (размер, жирность и т.д.).

**Пример**: `H`, `Text`.

**Обязательный префикс**: —

## Структурные компоненты

Данный вид компонентов нужен для разметки страницы на рабочие области: шапка, бокововые панели, подвал и т.д. Сами компоненты по сути являются обертками, размещающими группу дочерних компонентов в определенном месте страницы

**Пример**: `LContainer`, `LContent`, `LFooter`, `LHeader`, `LSidebar`.

**Обязательный префикс**: `L`
